意大利打吡隱形！C.朗拿度憑咩爭金球獎？

「C.朗拿度關鍵時刻又消失啦！」

「看哪！不靠C.朗拿度的祖雲達斯也很強！」

在金球獎頒獎的這個星期，萬眾矚目的意大利打吡，C.朗拿度踢得並不好。這不光是數據上的0入球0助攻，在場上的影響力方面，他確實沒有發揮足夠多的作用。不算對陣華倫西亞的紅牌離場，這輪聯賽可以跟C.朗拿度對陣帕爾馬的著急上火拿球就射一比，競爭今季個人單場最差表現。

要知道這可是對陣祖記的死敵國際米蘭，標準的強強對話，你竟然0球0助，表現也不夠搶眼？於是之前連續11輪意甲製造入球的故事全忘了，憑這一場就可以開除C.朗拿度爭奪金球獎的資格這只是一個虐菜狂魔，靠隊友carry，強強對話不行的球員嘛！別人配不配得上我不管，反正他C.朗拿度是不行。

然而即使算上這一場，C.朗拿度15場意甲依然有10球5助攻，場均造1球的輸出；這一場之前，C.朗拿度連續11場意甲造入球，是11場，不是1場；這場之前的強強對話，對拉素有助攻，對拿玻里獨造3球，對AC米蘭進一球，對曼聯兩回合進一球造一球，就這一場掉了線。這就夠了，C.朗拿度「又」慫了一場強強對話又是哪來的不知道，反正從前的材料多得是。

C.朗拿度快34歲了，但人們根本就沒有像對待34歲的球員那樣對待他。場均1球的輸出彷彿不值得驚歎，就等著表現差的比賽逮著黑。他們當然不會這麼算：假如不靠C.朗拿度贏了國米卻輸給了安玻里，領先國米的分數反倒少三分呢。安玻里是甚麼球隊？不管，這種隊三分肯定全白送的嘛，聯賽打好強強對話就行啦。

祖記15輪43分，創造球隊意甲歷史最佳開局，追平五大聯賽前15輪歷史最佳開局？那應該跟球隊新援關係很大吧，那個突破如風的邊後衛簡斯路的貢獻就很重要。有C.朗拿度？沒有C.朗拿度也是意甲七連冠啊，至於贏得險不險，統治力怎麼樣，場上表現如何，那關我甚麼事？反正我也不看。所以他們沒覺得祖雲達斯在有了C.朗拿度之後變強了，反正都是意甲第一名嘛。

對C.朗拿度的評價，「倖存者偏差」這種事情是免不了的。連續11場造入球、強強對話屢次高光不能說明你行，一次掉線就足以說明你不行。就像說文素基治上季打皇馬梅開二度，大場面怎麼怎麼厲害，卻沒人說如果不是希古恩兩回合對熱刺3球1助攻，祖記就只能在夢裡打皇馬了。聯賽38輪，每一場都是3分，但費辛隆尼和安玻里的分不是分，國米的才是。

於是，C.朗拿度即使可以滿足非常多苛刻的要求，總還有更苛刻的要求等著他。再逆天的球員，誰還沒個波動了，總有滿足不了的時候。只要滿足不了，那就是你不行。別的球員是不是也被以這樣的標準審視著？未必，但一場比賽就能抵掉之前多少的貢獻，這種事情恐怕多半也就在梅羅身上發生了。

梅羅都沒法達到的要求標準，其他人就更難達到了。但梅羅之外的球員可以找各種藉口，有各路人心疼，而梅羅不行。誇隊友就是躺贏，貶隊友就是甩鍋，怎麼說都不行。沒有你，球隊就不許贏波，不然就是沒你也行。然而贏波本來就需要全隊的努力和貢獻，在沒有C.朗拿度的時候，祖雲達斯當然要成為一支傑出的球隊，難道為了證明C.朗拿度的重要性就去輸波？

而C.朗拿度在祖雲達斯踢了將近20場球，對球隊的貢獻如何呢？場均接近造1球這種明面上的數據不說了，對球隊氣勢的提升，進攻端的化繁為簡，激勵全隊向更高的標準進發，這都是通過看比賽可以感受到的。也只有仔細看了C.朗拿度在祖記的比賽，才知道「隊友不給力」的說法有時候完全是合情合理的「抽水」，更知道C.朗拿度的關鍵作用和強大威懾。

談到在祖雲達斯的意甲七連冠，保方說了這樣一番話：「即使你比別人更強，勝利也不是理所當然的，需要付出很多，也會有緊張帶來的疲勞。對我而言，是時候說‘夠了’。祖雲達斯可能覺得其他人也有可能離開，而唯一重新喚醒每個人的方法，就是簽下C.朗拿度。」如今的隊長基亞連尼則說，C.朗拿度以球隊過去缺乏的方式工作，讓周圍環境的人都很有信心。

基亞連尼還用派路打吡方：在祖記從意甲連續兩年第七到重拾冠軍自信的過程中，派路無疑起到了極其重要的作用；現在在衝擊歐冠盃的層面，C.朗拿度帶來了類似的影響，他是一位能夠提升整個團隊水平的球員，同樣填補了保方出走留下的人格空缺，就好像他從來沒有離開過。這種影響力，光看聯賽排名那個熟悉的1，光看兩行數據看看集錦，怎麼會明白呢。

曝光度高如C.朗拿度，也需要每場比賽都看，才能真正瞭解他的重要作用？當然了，不能憑一場比賽的數據，就可以把他罵到溝裡去，徹底剝奪金球獎的評選資格。打國米這種表現，憑甚麼爭金球獎？文素基治、賓坦古和基亞連尼的身位，應該都在他前面才對。

一場吹到天上有地下無
一場吹到地底泥 可有可無

根本而家啲人對球員既表現評價苛刻到一個病態既地步

「美斯關鍵時刻又消失啦！」
「看哪！有美斯的阿根廷也很弱！」

「尼馬關鍵時刻又消失啦！」
「看哪！有尼馬的巴黎也很弱！」

渣ga

如果係咁
摩迪直頭要自殺

尋晚牙朗係咁仆街

姐係唔場場入波助攻就唔應該爭金球獎
寫文果個執柒左去啦

睇一睇個標題
再睇一睇樓豬個名
喔！原來唔係大將軍

琴晚d插花假身完全冇撚用

係祖踢左咁多場先得一場係咁, 已經勁啦